澳洲留學生討論區（7）

唔小心到咗1001

澳洲留學生討論區6

From last post
我就冇所謂嘅
成班老一輩用盡全力去cap最後一水
第時physio 畢業生入唔到行又唔關我事
害咗後面入去讀physio嘅人姐 不論poly定咩學校都有畢業失業風險
thats why我會建議讀其他醫療科
甚至讀HA護校都安全啲
我又唔會用分數睇唔起人
至少我好respect Ha護校嘅護士
而且覺得佢地嘅能力完全唔會差過大學畢業嘅nurse
反而因為dse分數差少少而好努力讀書 practical都做得好好

From last post
比我持平咁講 你就算想要讀都係去讀OT rt nursing mls 啦
physio班老師根本就想發大財 莫視學生畢業之後嘅危機
突然間開班開到double 人數有多
again
你可以繼續覺得我用分數笑人
歡迎入坑

澳洲護士人工

認真 到底online開學既話 果2年係咪計唔計移民加分
搵唔到地方話計 唔敢online開學

都係去當地會safe d
online可能190申請唔計數

比武漢肺炎搞一搞都唔知幾時先開得學

職業治療碩士讀唔讀得過？澳洲個邊呢科發展如何？

MOT 讀完有得入行
why not
不過MOT難入過BOT
因為賺少咗你錢

澳洲比香港做Ot有更大autonomy
唔洗下下要醫生referral
可以自己獨立執業

如果有offer又要online,會想申請defer

想問邊間學校ot好啲 同埋讀ot係咪好易fail placement 打算下年2月去讀

亲
信政府唔怕

2000年頭失業潮係謠言
政府計過數啦 點可能畢業失業
繼我話今年畢業嘅同學快d去讀physiotherapy
畢業3皮
去啦 23分就有得讀

有23分仲使去澳洲讀？

23分有東華PT讀

我個年代23分讀到poly city

第一年dse

非，但我個年好多23分已有offer

可能而家dser開始讀專科
家下22分有得讀ust bba

澳洲讀master counselling有冇前途？仲有如果讀ot無health background會唔會好難thanks

想幫朋友問 香港嘅言語治療師可唔可以喺嗰邊直接執業 但係因為香港嘅言語治療係廣東話而嗰邊係英文 如果想移民嘅話會唔會都需要讀Master

澳洲嗰邊cs邊間比較好？unsw點睇

用嚟移民嘅可以唔駛諗
為興趣嘅就ok

Gold coast撚留名

有無人仲喺Melbourne

原訂2月飛Brisbane讀年半Double Degree，但係e家睇怕都有少少危

即係唔係搏技術移民，就連grad左搏working visa 都冇人請？

預咗冇嘅機會佔大比數先

邊間

unimelb master mid-year intake

諗住讀foundation升上uwa一科science
再出澳洲搵嘢做會唔會太理想

想問如果讀職業治療，邊個州會比較缺人手？
因為聽聞Qld ot已飽和

Monday

Sor快手打錯

個AvMan有冇用/前途 depends on 你undergrad讀咩 如果本身有commerce底嘅話個postgrad會幫你係航空業嘅前途加好多分 但係宜家咁嘅環境 呢到就會多咗個assumption 就係你一定要有咁上下career先得 否則讀嚟真係晒錢晒時間
當然興趣當飯食另計

如果唔想倒錢落海嘅話 就讀翻grad cert/diploma啦 駁上去容易啲銜接

Undergrad都係av底 諗緊有冇用 定讀個bba master 算
Ps 都有興趣 睇下有冇機移民用

淨係純粹講個degree嘅話 UNSW同UTS 唔錯, USYD就大家一面倒 但係UTS嘅industrial connection冇USYD咁勁, 所以overall嚟講 UNSW比較balanced - only speaking from an undergrad perspective, can't comment on other unis in Melbourne tho

補充一點 AvMan嘅master有ok多專業人士讀緊 所以如果真係有興趣 但係唔想all in嘅話 都係事業有成先讀啦

usyd係一面倒廢定勁

聽人講係course structure 好messy, again帶翻頭盔 我淨係講緊undergrad, 冇同過USYD嘅CS postgrad交流

science咁broad ching係咪留係Perth先

諗緊長留澳洲應該揀cs定pt

environmental science
應該都Perth
Sydney Melbourne啲工作機會 會唔會多啲

Sydney Melbourne當然多啲 但係多graduate同其他professional migrants 要同佢哋爭
factor in咗個competition 其實Perth好啲
尤其多energy同mining公司 食正你果飯啦

不過要俾咁多學費同埋4年 出到嚟係點樣真係未知之數

係perth讀緊biomed sci

dse後直入？

chur5chur

洗費幾多
之後出路點

Dse入
今年先y1 下個月sem2
Chur唔chur未知 但我係每日都會花好多時間溫書(因為冇咩娛樂) 所以就算chur都係咁讀

冇咩洗費 因為冇咩娛樂 洗費主要都係餸煮飯

Regional state 住3年就有得申請pr 暫時打算就一定係攞左pr先 而出路就仲發掘緊 自己幾想試下做research

不過世界變得好快 太多打算都無謂 自己想讀 屋企負擔到就黎啦

問多少少
係咪住宿舍？
同班識唔識到local朋友 有冇留學香港人

毒撚上

住宿舍 但off campus
上個sem全online 冇喺班到識到朋友
但識幾個香港朋友

仲有 如果你對environmental science有興趣 可以諗下agricultural sci, environmental sci and engineering, oceanography, water resources, ecology , Earth sci

呢幾科ranking幾好 都係頭50

遲啲Vic唔再lockdown諗住返Hk
但依家租緊嗰到係apartment而且自己住緊
想問大家係退咗租先返Hk定係繼續比錢租住先
如果退租又唔想蝕bond
唔退又會蝕租金 好煩
如果唔退又唔知幾時有得返黎 個租蝕到2046

咁你屋企所有嘢一次過帶返香港？

想問吓 英文方面early childhood 係咪比nursing要求更高

想讀artificial intelligence有冇邊間偏遠地區質素有好既u?

我諗我會Pack好晒
求其租個倉/放啲野係Frd屋企
主要係間屋好煩 所以你地係咪都係白交租

如果白交租都要2200一個月
bond就34xx 唔記得幾錢
哭𠹌咗 好貴呀
感覺上澳洲封關無盡頭之日

應該唔打算走 wa好安全

Vic可以收皮
好想返Hk見男朋友

睇吓點先 尋日有9單 希望唔好變Vic

帽事既

讀咩易搵工

Victoria

WA state government有腦

巴打想問下
如果想行data sciencetist條路
應該揀unsw cs嘅AI定Database system？
定係usyd advance computing嘅 computational data science

推一推

有冇黎緊會去/而家係QUT讀緊既巴絲? 想過去讀

lease break你間屋未搵到新租客接之前都要繼續交租
同埋bond冇整爛間屋就會退 好似係

準備升master, 其實澳洲大學D scholarship難唔難申請？

下年二月過去

Surveying 你呢報咗讀咩？

大概會幾錢？如果跟學校個rental會唔會穩陣d？個價錢會唔會靚d，定係反而會貴咗同埋冇澳洲credit紀錄會唔會好難搵

我下年二月UQ

thz ching，咁我到時再睇睇，不過二月都唔知俾唔俾香港飛過去

唔想online lessons，希望唔會啦

我都唔想我想飛過去成年幾冇出過境好辛苦同埋online上堂真係好廢

啱啊完全無心機上，況且咁貴學費無得用佢設施

不過生活費都好貴，留喺香港就生活費平好多

你啱 但好驚online識唔到人好迷惘

我想玩澳洲U life但係我都驚識唔到人咁就好似冇咩意義同讀遙距課程有咩分別

我淨係想學好啲英文咋

我都想

一齊祈禱望佢唔會online啦ching

應該要祈禱佢開關

你啱 仲有成半年 有機嘅

我自己係regional area 讀緊OT,非八大。 UYSD, Monash, Deakin, Curtin, La Trobe. placemt嘅話睇你英文水平，fail嘅話就要等一年好撚惨。

巴打如果冇bio底嘅話會唔會好辛苦？
諗緊搏移民讀護士定OT好

冇bio底嘅話nursing會難過OT好多, OT係第一年有anatomy, physiology

Plus 移民嘅話建議你去regional area (ie everywhere except melb, syd and Brisbane)

諗住去Adelaide嗰邊 巴打讀幾多年？
同埋有冇收到咩消息畢業之後搵工難唔難
我有degree喺手 見到flinders有graduate entry讀2年

我 bachelor 讀四年，揾工應該唔難。Master 嘅話讀2年

介唔介意留個tg🙇🏻‍♀️

有無d容易入既finance master
三大gpa唔好 想去讀master

唔止睇分數，重有interview，成績高 班友唔like你 都無用
個邊求學 唔止求分數
識人分數高都食左屎
比佢低反而有

想問吓你哋如果過澳洲讀，又冇親戚喺嗰邊住，係咪大部份都會揀入hall住?

有排vic爆到七彩

通常first yr 住hall,之後同frd出去租

Placement is hurdles requirement, fail placement=fail the unit.

thx bro

好貴，倒不如自己租

我一開始就自己出去租屋住， 自己出去租多d選擇

我覺得冇咁快
一嚟 vic爆得太勁 有機會nsw都爆埋
二嚟佢改student visa policy話海外online上堂都計埋

應該冇咁快

佢寫明485計 但189 190 491都唔計即係都係要等果邊開 無了期..

雖然唔知你係讀邊間 但其實facilities呢d我自己覺得都冇話好多
加上local圈子融唔入 有時我覺得好悶

咁樣都係嘅 但只能祝你好運

下年去gold coast讀
你邊間

TAFE

好想快D番去 比咁貴學費 但係又成年online

而家開始諗緊會唔會2月都番唔到去

我岩岩開始sem 1 master 宜家係香港讀住online
頌等緊student visa
有冇人情況同我一樣 好想快啲過去

一樣
讀flinders master of social work

Intensive week好撚多野要寫

我都係 ching邊度邊間 我本身番到香港仲好開心有好西食 而家已經囉囉攣想番去

[url][url]我都係啊屌揾idp啊 有需要可以tg[/url][/url]

唉屌柒撚左

要睇你個分夠唔夠人哋requirement 個agent先俾到學校你揀

基本上都夠 所以最好都係搵idp?

我見出idp名先搵啫 你可以打去問下等人哋俾個意見你先 再睇你你有咩要求再幫你搵學校啊

冇樂趣讀醫護or health science, 如果想讀engineering, 請問有咩科有前途d有機會搵到工？謝謝

之前有講過lecture online
Tutorial 部分開返on campus

我下年都係去gold coast
你係讀gu?

想問有冇人下年係gold coast 讀書
想識下啲人先

十二月開學 如果online都唔知de唔defer offer好de就應該要de一年

我會等埋9月，睇情況先

睇e家澳洲話等埋Victoria爆完，跟住全國冇再封關嘅州份，然後先考慮開關。睇目前情況好似難d，何況香港嘅疫情如果唔停，佢都唔會開俾疫區啦。我目前已經打定輸數，預2021 sem1都要online，再睇sem2。

我見有另外消息講會局部開，第一係international student，因為係long stay，實際會點就唔知喇

聯邦政府政策冇變wor好似，地方政府有少少微調，再加多個首都嘅trial，大範圍開關好似都未見有計劃

我都係睇報道，佢開唔開都唔到你同我話事
我就希望佢開嘅，但變數太多，上年都冇諗過會搵成咁

*搞

我都希望佢快d開，我想返學

集氣日日喺屋企好似廢青咁 又唔敢搵fulltime 每朝起身就係睇吓有無好消息

想請問一下有無UNSW tg group 呀
或者有無人黎緊會去Unsw呀
求Add
Thanks

求Add埋
Thx

有係有 不過冇人會講野

都係想有個照應
可唔可以Add我

有Brisbane同學仔嗎？

我都同你一樣 日日睇可以幾時番去
澳洲政府由3月講到依家差唔多8月話俾留學生番
咁就半年

點解唔搵
未過3個月，都係一星期通知

幾年前澳洲u grad 之後番左香港做野
上星期報左係sydney讀master 2021 sem1 entry，希望會開關，好想走

想問有冇人下年係gold coast 讀書

Username個到下面有條link

果邊都有hall啦 同埋都一定有好多soc比你入

唔可以話冇 但唔會好似香港嗰啲咁
主要喺international 同local student嘅圈子好似平行時空咁玩唔埋

有無人讀Macquarie 比agent 游說下報左

喺澳洲讀幾大壓力

好多assignment要做

仲有炒一科就要畀幾千澳紙retake

好多東南亞讀國際學校想近先唔去英國

想問下新嗰個俾香港人既5年visa係咪一定要degree先得?
因為見佢寫once they successfully complete eligible tertiary studies
咁如果我係讀CRICOS認可既diploma(一年左右)得唔得? (間學校唔係university)
感謝

一年已經唔得啦

好似最少要2年 即master都得

因為我睇佢本身485有要求2年 但新個visa就冇寫

邊度有新visa？ 係485 extend to 5years

我以為係佢另外開一個特別既visa
唔該哂

香港人係咪好少讀依間，讀8大多

我收到MSW offer，可以傾下

讀nursing係qld定sa讀好 聽日講sa難搵工d

UNSW

UNSW: 再講要摺多兩個faculty啦

評論大堆支那人嬲嬲豬

用中文comment

宜家delete左？ 咩post黎架

原本嗰個del咗
呢個係宜家最新嗰個post

好心咁撚愛國就死番去大陸讀啦

有冇unimelb?

del埋
咩事 食花生

嗰個曲到圓？加速師黎？UNSW學生冇咁on9下話，佢d「訴求」真係當澳洲係中國？定係以為嗰度係中國新南威爾士省啊澳中關係越黎越差仲諗d咁嘅嘢咁嘅國際視野都唔知講乜好

咁天真

有冇unsw巴絲unsw discussion board好撚噁心

收到西澳foundation offer
10月開學 但係轉咗做online course

btw 有冇tg group可以入

個board咩黎 以前係到讀好似無聽過

Fb group 嚟 講on9野

Vic

如果想報出年7月入學
除左official 指出既日期外
請問大家有無小小貼士應該幾多月報好？
聽講仲要留時間攪簽證..
同埋澳洲大學會唔會比先申請 後補英文試成績？

半年前apply應該夠
可以先申請後考英文試 uni會先出conditional offer

師兄你本身degree 讀咩科？
我都諗緊儲多一年錢去澳洲都msw

有冇人報ANU master，知唔知scholarship易唔易批

bachelor gpa 3.1 ，master想讀IT類

另外University of Wollongong 已經offer左7折,但諗緊如果ANU有scholarship既話都想考慮下

係咪好高gpa先得
我見佢有個50%off...

巴打有冇scholarship

University of Wollongong都係自動批，所以我先search係咪其他u都係咁
跟住就發現anu 都有，不過6個quota

岩岩check email
原來我個科
返左香港上唔到face to face既人
要defer一年

Wollongong 有offer 呀，不過我睇緊有冇其他option姐

Ching你咩科？

但係見到Wollongong香港人第一時間唔係會諗起CCCU咩ANU間U本身個級數都高好多wor

UG黎講Wollongong會即刻聯繫到香港CCCU，個感覺頗差ANU睇排名睇知名度好似都高好多咁

但如果諗住留果邊搵工係咪冇呢個問題

ANU如果冇scholarship既話就太貴

應該係睇邊行掛

Computer Science

稀缺人才黎講應該冇問題 掛問下其他專業d嘅好

定報埋ANU睇下批唔批scholarship再算
都係幾百蚊

都係讀social science 嘅科

有無unimelb group chat?

你ug?

Unsw

君不見UQ個course仲衰澳洲d U真係全靠中國俾錢佢咁希望會學校立場會跟住個政治風向轉到冇咁奶共啦

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

想過去讀mls master +1
我睇啲就業報告話mls 已經飽和左，得一半人揾到工。係唔係真㗎？

有冇link

有冇話諗住幾時去？

我見utas平啲又有AIMS牌先去讀

UWA就業唔錯，我表哥UWA畢業e家喺澳洲做嘢

係做邊行？

佢讀finance😂不過e家pt讀緊master

Finance都係澳洲搵到工咁好似真係唔錯

一定係vic
我都係OT second year
啲師兄，師姐
一grad 之後就190
之後就pr

Yes我係vic讀完PT,一年後就PR

墨大畢業生警告唔好去澳洲讀undergrad，9成垃圾黎

d人個個讀唔成書，屋企又窮 先去讀undergrad
讀完留低移民/中學去/屋企人指定要讀澳洲另計

Mel咁貴 窮撚點去 同埋人地廢 關你咩事

咁你話邊間勁啲？唔係間間都差唔多

關事 物以類聚人以群分，就算你自己本身唔廢 入到去都好易俾人影響，就算影響唔到，你畢業之後出黎揾工好多人都label左你廢，唔會優先考慮

英國美國d大學好過澳洲多多聲
不論教學質素/學生質素都係

想問UQ嘅ching們，呢個時候都未收到21年2月入學嘅CoE正唔正常

自己申請定經agent? 會唔會agent未forward俾你？

大學對大學double degree係咪即係理應收曬CoE先啱ga

CoE好快批，你email問下？不過到時唔知開關未

今日update咗資訊，睇落似開俾學生先

我係6月中申請defer到2/2021入學，學校一星期都出左CoE，但agent唔記得俾我，最後7月中先知原來出左CoE係俾留學生先就好了

澳洲物理治療邊間好啲(best 5 25以下）
UniSa,UNSW,Monash,curtin

其實我覺得就差唔多
好睇你想去邊個地方到做

但係大城市啲醫院好似好難入去做

都係 所以入之前check下邊d地方容易入醫院做
8大實際排名冇乜意義 因為local當係同一個level

搭單問
brisbane/queensland嗰邊難唔難留低搵physio工？

有無人報左unsw postgrad 2021 sem 1 entry
發覺個school完全唔回d enquiry

揾工黎講邊間都冇所謂，最緊要有牌就得
但我所知，有啲好出名既physio係Curtin同UniSa出身/教書（eg. Lorimer Moseley, Peter O'Sullivan)

雖然ranking唔係最重要 但uwa environmental sci真係幾出名

所有嘢都等收到CoE先

事關我係浸大學生，個school同UQ HASS合作，今年第一年送幾個學生過去double degree，7月confirm咗offer，至今都未有CoE出俾我地，所以先想問下其他過UQ嘅學生有CoE未。

印象中CoE 要submit enrolment acceptance + payment agreement先會出 你做咗未？

呢d理論上全部都係浸大出面搞，我地簽咗張letter of undertake，accept咗佢個offer，學費交返UGC學費俾浸大，其他都係學院補。所以應該呢d都唔洗我地做（？），問咗幾次學院都話coordinate緊，成件事好尷尬，唔知幾時先有回音

你呢個situation好似唔可以同正常entry 去比 coordinate緊係咪2間U未傾掂

未傾掂就好L麻煩啦，今年又疫情又係第一年開呢個programme

Unsw邊度有物理治療

有無人unimelb commerce 覺得出黎會乞食

同問

只要係大城市就唔容易 除非你肯去偏遠地區或者你個行好缺人

佢果5年姐係485 post study/ graduate visa，我印象中係冇限制你係邊度工作

Uom咁撚勁都要出嚟乞食咁咪戇鳩？
Big4最基本啦

唔會限你囉 你個agent 似昆你多d

有冇人讀完想留低？

我諗大部分都想

宜家所有人都extend有5年grad visa

其實果邊好多行業 就算abc都會比較難入 international就難上加難

double degree 4年呀
double major (same faculty)先3年
唔知佢講個math係science 定邊個faculty math了

留左喺perth既你地悶死左未開左sem終於叫有番D野做

本身讀Electrical Eng，做左幾年programmer打算遲d讀個Master of Software Engineering 補翻個底同試下用5年搵工。
見USyd有個Master of Professional Engineering (Accelerated)，又2年又3年咁，唔喺好明個course duration喺點，有無清有經驗可以解答下？

我淨係見到2年

Sorry我意思係 Master of Profession Engineering 3年，accelerated 就2年，但佢faculty handbook又話many students complete the degree in 2 years。但accelerated 果個又係另一個item，course duration 就兩年？
咁我諗緊accelerated 係咪有啲咩qualification 嘅要求，佢又無寫喎
如果一樣嘅話邊會有人讀3年，master黎講太長啦

有無人報左unsw tpg，岩岩收到2021 sem 1 offer

今日見到佢話會開始番f2f 上lab/tutorial，lectute就繼續online上

如果NSW之後一路控制得住 我估學生會去到

兩年嘅要你有related background (最好係aus bachelor grad 有68.5wam以上)
其他overseas嘅有申請嗰時或者之前send email問下佢肯唔肯accept 你嘅qualification 唔係就要去返讀3年 唔可以accelerated

Unsw 係話開始返campus 上tutorial / lab 但好多tutorial者多咗個option 係online class
實際上只有要返lab嗰啲先要返

全部交曬，除非你gpa好低，否則交曬有著數

Aus 基本上PT OT MI RT MLS 人工都差唔多一樣
65k starting
聽講冇香港咁多case做

02/21去usyd 留名先

巴打讀master?
我收到un offer都係呢日開學，諗緊好唔好defer

係呀
因為你怕去到都係online上堂？

未去過mel
nsw成個環境好似返咗大陸咁

一黎啦，二黎本身番緊份full time，番得幾開心又學到野 想番夠一年先

ust sci同 uni of adl 嘅math cs with finance 點揀

唔想移民vs 想移民；洗20萬vs 冼200萬，仲有兩科讀嘅野都唔同，好難比較喎

adl嗰邊有15%tuition fee off 同埋有親戚 ust sci 應該都係讀數嗰邊

Tut fee off 完都係貴過香港幾倍，我唔知你屋企環境點，自己衡量嚟畢錢對你屋企影響大唔大or 你grad 左之後要幾耐先揾得返咁多錢。
仲有maths同cs 係兩回事嚟。。。

讀文科
應該Major 英文或者國際關係
ANU丶unimelb 同usyd
有冇話邊間好啲？定係都係睇location?
雪梨生活費好L貴

Those who receive the five year extension or who are granted a five year visa in the future will also be eligible for permanent residency at the completion of their five years, provided they pass all relevant character, security and health checks. For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after three years.

IVE仔想博AUS升學簡邊間好,agent suggest QUT/ UniSa

建議你唔好黎讀mls 好難搵工

利申 澳洲 mls grad

咁我都讀phd 算 我見mls 一直仲喺skilled occupation list 上面，以為仲缺人

咩field
但實際上pr受邀請黎講唔會好似rn/pt 個啲咁咁快收到

Biomed/ biochem 應該易揾工過香港

U Western Australia? 好

有無清諗住報mphil/phd?

以前讀unsw，讀完番左香港，黎緊諗住報unsw mphil，宜家寫緊proposal 準備搵supervisor

Mech engineering

啲lecturer好多都好有心教 讀書氣氛都幾好
btw巴打有冇諗過留低做野？

有冇要去讀社工嘅朋友
monash, Unisa 同埋UTas都收咗
等埋UMEL
收咗2021，但唔知開唔開到關

想問好唔好景，易搵工？同埋ching打算行邊條線？youth？elder？migrant？

ANU 會比較悶 始終地方細無咩U life 不過呢科幾出名

我都收到Unisa 同UTas MSW offer 諗緊讀方間。

SA有冇scholarship? 有嘅話我會揀SA

ANU 返到嚟香港會唔會俾人當野雞？

cHing 讀咩？
多唔多香港人？見Facebook 同IG 都冇乜人講ANU
唔知應該去英國定澳洲

今時今日出得去讀 就唔好諗番黎啦

吓唔係不嬲都唔可以用league table 作為準㗎咩？
諗過應該去澳洲讀定去英國
追咗幾個post 好似澳洲Top3 嘅都好似俾人睇低1線

唔明你講比咩人睇低 HR呀?
你讀文科 搵grad job既話 我諗主要都係睇你語文能力同性格
不過其實我都覺得你讀完留低好過 就算唔講政治 文科撚係外國都應該多d出路, 如果你想再讀上去就更加唔洗講

都啱
依家讀緊浸中
但英國又有offer，只係唔知應該揀邊個好

我都係浸中哈哈

2021 usyd

小弟今年升中五 大學想去university of Melbourne
Major chem 有冇人可以同我分享吓

Pure science過來人想話你知唔好讀pure science

點解 自己本身幾有興趣

呢個世界唔係有興趣就可以大地任你行，仲要搵食，生活，pure science只係適合天生就好叻/可以每日用8 9個鐘黎溫書既人讀。pure science有好多痴線佬讀平凡人好難鬥贏佢地，大學唔係一個比你培養興趣既地方，而係每日不停同人compete去進步既地方

不過如果你屋企環境唔差都可以考慮繼續讀，反正science轉咩field都唔難，我自己由pure science轉做computer science都仲handle到。每個人行既路都唔一樣，你自己諗清楚d唔好信哂一邊（為興趣/為搵食而讀既人）講既野

讀完有咩出路

自己搵啦當初因為睇到香港science狗會含哂撚我先轉科，仲要好彩可以出國讀我就揀d去到邊都需要既科目黎讀，話哂屋企比咁大舊錢出黎唔expect我讀完都乞食，我諗10個讀完pure science出黎做野10個都會叫你唔好讀pure science

想問下有咩uni係比較平？
為移民唔介意排名低同偏遠，本身engineering background

想問下多唔多人諗住phd，唔識人係咪唯有試下send email掉proposal比d professor

咁岩發現間學校有個政府funding既project係研究我想做果樣野，會唔會大機會d

雖然以前都係呢間u讀 但今次想做既野同以前讀既野手唔同 所以完全唔識果個school既人 有少少唔知點入手搵老細好

有冇依家讀緊的巴打 係香港上緊online class?
有冇諗住幾時返番去 唔知幾時會開返in person

想問下 拎左CoE apply student visa 使唔使交passport hardcopy過去 定係electronic visa黎？

University of Wollongong 幾平，又近Sydney
bachelor GPA 過75%既話,報master會俾7折你

Wollongong算唔算偏遠地區？好似幾近Sydney
想2+3

唔使
apply嗰陣scan資料嗰頁upload就得

佢唔會貼嘢落護照度

係咪最好等開始讀之前3個月左右先好apply visa?

其實醫療行業嘅野係大城市難搵啲姐 去啲偏遠少少嘅話大多都揾到工

其實我都係嚟緊先去讀唔係話好清楚 但我有親戚係usyd讀pharm 佢grad咗都係要去其他地方揾工 另外澳洲一向都話去大城市以外嘅地方會加5分嘛所以點唸其實一心想留低嘅話我覺得去偏遠真係無咩唔好 尤其係西澳個邊鍾意請返個邊學校畢業嘅人除非你真係好想有名氣到好似usyd unsw又好有錢嘅話咁無得講

Regional area 會快d拎到 但好睇你揾唔揾到工

yes ar

想近Sydney 既話Newcastle都係偏遠地區

Extract:
Designated regional areas
The regional definition is comprised of 3 categories and offers regional incentives for skilled migrants who migrate to locations classified as Category 2 ‘Cities and Major Regional Centres’ or Category 3 ‘Regional Centres and Other Regional Areas’:

Category 2 – ‘Cities and Major Regional Centres’ of Perth, Adelaide, the Gold Coast, the Sunshine Coast, Canberra, Newcastle/Lake Macquarie, Wollongong/Illawarra, Geelong and Hobart have access to the following regional incentives:

路過下 兩位嚟緊去邊讀

我睇過 Wollongong 啲master學費幾貴下

已經平過8大一截啦

過去讀文科係咪真係好蠢但係我淨係鐘意文科

考慮下speech pathology????
但英文要好

ug 諗住讀完之後postgrad teaching留低教書

有睇過不過真係冇興趣。。淨係對Arts and Humanities有興趣

其實已經accept咗BA offer🥴諗住major International Relations同Spanish 本身識日韓文諗住攬住多啲language點都唔會乞食

UQ🥱攞咗UQ USYD UNSW offer但usyd太貴。。UQ環境上幾好所以先揀 雖然佢個文科好似廢廢地

巴打介唔介意講phd咩科邊間
之前有追開你啲日本post

我2021 Usyd year2 有冇tg??

Env一定有 工種都多過香港啦

搵工就一定難過local架啦，不過你去其他地方都係一樣情況

巴打航空業睇唔睇好？ aus好似都幾易搵食

建議你直接上flatmate揾會快d

嚟緊二月可能去 melbourne u 讀science，最後想上獸醫，有冇人知難唔難入

Electrical and electronics係澳洲係咪好難搵工

想問有冇人係香港transu過澳洲讀

ching係咪trans Monash？

唔係

想問下我今年yr2想trans u去澳洲讀qs
個agent介紹我去unsw同curtin
佢話perth果邊容易搵工啲 同埋生活費低啲
但unsw個排名好似勁啲
我應該揀邊間

我會睇錢
反正最後都係AIQS accredited course

有啊 身邊同學都好多喺香港
In Person今年都唔會有 placement就有可能
應該點都最少12月先返到啦

係unsw讀三年等於curtin讀四年嘅錢
我應該唔讀master 咁我洗唔洗讀埋hon
如果係unsw唔讀yr4嘅話其實錢就差唔多

why not uwa

諗緊去讀master，有無ching讀flinders/griffith?

好難搵工係全個澳洲都係定點
想去tas讀

你係住邊個省
同埋用左幾耐時間搵工

得abercrombie 有廁所（+廚房），其他都無
唔會有房只係得廁所

揮手

有

ug有香港人但唔算多，而家大部份堂喺網上上無得作準

住過最撚平個隻只能夠講有錢就住貴d環境好d

4百幾真係好撚貴
搵到人出去租真係平好多

QMB 唔知
regiment 就幾乾淨，每日都有人清潔，不過都要睇你個層啲人用成點

番左兩年幾工，諗住去讀個master 之後申請485留低搵工

巴打黎緊都會去讀？

我都諗住去澳洲讀qs
add 個tg 傾下

有無讀緊或者即將讀unsw business或者global
我下年一月去

bachelor of commerce year 2開始讀
等visa office開返先有得過去

可唔可以穩你問下野，入tg

求add埋
online上堂唔識人好無助
[]

想問UG讀Social Work嘅話，讀UQ定係UNSW好啲？Thanks～

搭單問 有無Usyd tg group?

有冇UQ grp

算新（2019 年入伙）
單人房, 每層有幾個廁所+bathroom
地下有個超大廚房share 用
呢個價錢算係咁啦，又咁近，又咩都包
不過如果你搵到人同你出去租就會平啲（不過要住遠啲先會平）

ching都係UQ?

二月去

Usyd accommodation application system 個nationality無得揀Hong Kong 直接揀not available算

Chinese

想問下係澳洲讀醫療科出緊placement既人 係香港考既first aid牌去到澳洲有無效？

我記得好似唔得，要係澳洲考，澳洲考好簡單一日course就俾cert

呢個乜唔係要跟返passport寫咩？BNO照寫British都吹你唔漲，特衰護照跟返內頁都係要寫Chinese

想問有冇ade gp
小弟出年過去

有無engine人
諗緊master讀env定mech 兩樣都有興趣

+1

巴打讀咩？

留學生返得去未

好撚驚二月都未開關

我都係

你地咁快出offer既

冇分別

今日上agent度問 佢話依家未簽到證同未開關
我報左2年既master
佢話如果到時有1個sem 係online 讀 會fulfil唔到485visa 個2年course 既要求。。。
佢話現時已經有visa 果啲就唔影響 內政部話會照計 但依家未有Visa既就可能唔計

所以依家諗緊好唔好2022先再入學。。

On 20 July the Australian Government announced a number of changes to student visa arrangements to support international students.

The changes are:

The Government will recommence granting student visas in all locations lodged outside Australia. This means when borders re-open, students will already have visas and be able to make arrangements to travel.

有冇人打算11 12月返香港

好想，但應該返唔到

番左香港入唔番澳洲

想返
上次sembreak已經冇返

我揸pr,所以連出境都唔得…

你幾時報？ 我仲未收到offer....

報完master, Send email比間u問野 次次都成兩、三個星期先覆我 你地係咪咁

冇wo,幾日內覆

想問下d credit transfer野都要幾星期先覆
驚完Tran完 個programme短過兩年 會搞唔到visa 485

咁我又冇問credit transfer,多數係問點樣fulfill prerequisites，可能簡單d

有冇人上緊澳洲大學既online course 想問下係咪都係要跟返個time table黎上 定係自己想幾時開黎睇都得 因為係度諗佢遲d未開關我係咪都要quit左份工上online course

睇lecturer 點做 答你唔到
有d鐘意錄片 有d鐘意用zoom 點名上堂
你到時睇佢course outline

我都係 想知幾時先會開返關唔想online class識唔到人

留個tg識下?

Yuu020930

好想問有冇人喺悉尼有踢開波？

有冇人知unsw下年term 1有冇開online 定全部face to face

就嚟zoom咗一年啦
返到澳洲應該又要重新適應過

想請教下大家 我黎緊會黎澳讀master
本身business底 已收左accounting
但想轉讀IT cyber security
讀邊個會好啲？就業前景又如何？

都唔知3月翻得去未

希望2月尾可以飛得

想搵工/移民一定IT la

好慘

早幾日打左電話去Sydney u health science 果邊，佢地話依家未知會唔會defer/ refund/ 定照用zoom... 要過一排先知。唔知辭唔辭工好。。。

你如果唔想用zoom上，應該可以defer一個sem?
我報左unsw，呢邊好似係咁。

Btw我收完offer 都唔知幾時過去好

起碼要等佢開咗關先啦 你搞掂visa 未？

我讀health science 佢唔俾用zoom ...

未呀 未accept offer連CoE都未有

我本身報左sem 1讀 宜家諗緊好唔好defer到sem 2/sem3，因為accept offer要交留位費，所以考慮緊

我有親戚住果邊 佢上個月同我講話 12月應該會開關比人入，我估應該會比留學生入先

呢排nsw疫情都幾穩定，不過可能都仲會有變數，所以都係聽下就算。

Btw你應該2月先開sem？ 睇定d先resign啦

如果佢俾你defer 梗係defer先 起碼要霸信個位先
因為到而家都未知會唔會影響到之後畢業生Visa
雖然政府就話唔會影響 但大前提係要有student visa 先計 又唔知佢個簽證中心幾時開返。。agent 話4月份 打晒手指模嗰班都未有visa係手

有無人依家係澳洲 諗緊放假返唔返香港好

澳洲封關真係cls
二月都未必所有state俾留學生入境
而家得 SA有plan咋 plan都plan撚咗幾個月

有冇人完sem會返香港

咁梗係啦，你睇吓Victoria

我monash OT都係全部用zoom上堂

讀緊三大哂銀時 year 1 好想去澳洲讀radiography 唔知有無直接trans過去 有無人可以比下建議我
Ps 中學淨係讀chem 同 bio 無讀 physics 要我從foundation讀起都肯

好似有聽過類似既成功例子 不過唔知點報
搵agent問吓 或者send email俾澳洲大學admission 問吓?

有無人讀Usyd Speech Pathology?想問下前景係點同埋Asian做Speech Therapist 係咪會好唔著數好難搵工？

你報咗邊間？

我下年去usyd讀master
都唔知飛唔飛去好

已經有 USyd offer，不過仲諗緊

好啊不過我唔係好識留，不如你留？

想問下如果讀IT master情況如何 難唔難搵工？

有冇人會去讀IT master?
知唔知邊間u好難唔難搵工

我會
利申0 IT background

Same我bba底
有冇諗住去邊？幾時去？

Same Bba底
去NT 打算2021 2月去
但唔知依家有冇得如期去

咁快？報咗邊間u?有冇諗住移民？

報左cdu 唔快啦就快2021喇
個個去讀master都係打算移民架啦

0 IT 底打算去 Wollongong讀CS
已有offer

好處：夠平

有無人讀western sydney 好似好平

表示有佢offer加佢係咁塞scholar俾我 仲係咁send email打電話俾我 但我都無accept到 我都覺得價錢好好 但啲ranking真係差一大截平讀完揾唔到工都係死

你報左咩科呀 咁最後去邊？
6000 scholarship 平其他學校超多

去curtin ot呀 curtin都好好有俾scholar我加上係regional 夠抵玩計過如果要讀usyd四年總數真係貴超多 所以不了你仲有無睇其他u

爸打gpa好高？

Sor唔記得講自己係bachelor

都係考慮緊呢2間 curtin得10000 夾埋差廿萬

咁要衡量下你想得到啲咩

嚟緊會去uq留名
想問有無tg group

有無人知UQ physio 2021 feb entry year 1會唔會有機會全online teaching?

我下年會過去讀sw ah~你報咗邊間？

仲諗住defersem 1 無practical/lab?

我都諗過呢間 聽講好偏僻
同8大比唔驚會難啲搵工？

我都報咗uq IT master
未岀結果

Defer 一年? 咁空白期有咩做

因為果邊唔係睇你讀邊間，而係睇你個人能力
Wollongong應該就冇工做既，grad左要去其他city搵

咁你打算幾時去？方唔方便留tg？
我plan2022年先去，都想了解下wollongong咩情況

唔係好知點留
你留ok?

我想問下去澳洲讀master嘅巴絲
點解大家會揀去澳洲到讀嘅？
除咗有啲科得澳洲有 而香港冇嘅原因之外 仲有咩原因呢？
同埋 點解大家唔去英國嘅？英國較短時間讀完，唔係仲好啲咩？
因為我而家想讀master 但仲諗緊英國定澳洲好 過嚟問下大家意見

新人報到
有少少問題問下澳洲讀緊master既巴絲

我做緊野，0 code底IT狗，bachelor係business
想靠讀master移民
盡量都想2021黎

睇完澳洲D business information system program都match
但係當我報既時候就發現完全無野要交咁(暫時開左Monash一個account未submit，應該會再開一堆)，referee啊statement of interest咩都唔需要？
之前報加拿大要搞一堆野

另外2年要40萬學費，都未計生活費，in total如果留Mel或者Syd要預幾多budget？ 搵part time幫補下難唔難？
IELTS就近排考左未出result
我用最壞打算5年香港人visa，都要3年搵到工生存，希望到時有工開

淨係天氣已經差好遠 英國日日落雨 落到人都頹 冬天又落雪

呢樣真
同埋我覺得澳洲會搵工d，佢地都幾接納non-local，由其係大城市

加上occupation果方面，aus同uk要都有唔同，所以都係睇人

5年visa應該唔包讀嗰2年
讀係用student visa

咁去澳洲讀master 大約要幾多錢？

冇船都應該100萬港紙樓下，不過都要睇學校，USyd學費同其他學費都差好遠

自己個科master 英國好少收international students

利申：health-related

UniSA

可能想俾多d時間政府處理下安排留學生返黎

Firm 咗? 咁都ok喎

應該之後conditional offer出咗會再叫你交一堆野
Budget 好難答你 自己讀嗰科貴 加加埋埋差唔多250萬
syd嘅物價上會貴過mel
我冇揾part time做 不過聽d朋友講都話一般 唔係點幫補到
Ps 我喺syd

Usyd貴到仆街

大家點睇佢未開關比留學生？
如果真係年尾至開 大家會唔會都2021 sem 1就入學？
好苦惱 諗緊究竟要點算
因為2+5移民要
16個月讀書

Ching有無tg交流下

咩Source?定係你收到email個啲？

有冇人黎緊la trobe或者Wollongong讀it？
諗緊讀邊間, Wollongong it聽聞幾好但la trobe有3成獎學金
一齊交流下

下年usyd

想問下有冇人拎過melb uni 獎學金？我apply個master有個獎學金，但我個offer係conditon offer如果fulfill到個condition仲有冇機會拎到其他獎學金定佢出左係咁多就咁多窮撚交唔起學費唔想去到澳洲打三份pt

拎啲學費去crown行返轉咪唔洗做pt

我冇乜運去完crown三份pt變三個肥婆ptbf

我連新offer letter 都未收到
email佢話同一個bachelor既new offer letter 全部都未send out...

好佩服你打算打3份pt 但有working limit都做到咁多咩

本身香港有份online做既on9 freelance,黎到再搵份白工唔夠再加多份黑工不過澳洲封左關都黎唔到

Wollongong 都有30% scholarship

Wollongong比得1成我反而墨大有每年1萬，唔洗諗直接accept左melb uni offer

我冇報melb u,報左RMIT/ANU但咩都冇#haha#do

因為我香港係ou pt degree,仲要係文科完全冇諗過mel u會收，Wollongong都要我讀個graduate certificate先反而佢一野就收左我

有無人讀UQ?
一齊交流下

唔開關external mode

有冇人報master of social work
有冇邊間比較好

有冇人下年讀unsw year 1

有冇人知melb uni出左conditional offer,滿足左個condition同accept左個offer,要等幾耐先出正式既offer交錢，有d擔心趕唔切申請student visa

2021Sem1打定輸數external mode先，Vic都仲有確診更加唔會開俾人，所以實際上visa唔洗急

利申：2021sem1 brisbane未收CoE

已經defer左一個sem唔想再defer, online learning都硬食先，係驚student visa批唔切計唔到個兩年

我都defer左一次學校應該俾defer第二次？

依家情況應該比掛，依家咁形勢冇得defer間u下年真係唔洗諗再有國際學生

無student visa唔計2年咩我諗住external照開學 佢而家visa未開返批核

要有student visa先計呀，唔係都唔洗急

有冇unimelb Econ?

吓 有無source?

由我巴個澳洲移民po有講

巴打year幾?

有無人知澳洲係咪要出年年尾先開返關俾留學生入

我準備accept offer, plan下年sem1讀,但今日agent話年頭有難度

希望移民局可以accept 先online 上堂,visa後補都照當上左2年堂

final

你agent話過到澳洲有難度定3月前批到學生簽都有難度
我過五關斬六將返住工一年讀ft學生年半既科趕住畢業去澳洲，點知一畢業就話唔去得，好想死

入境澳洲有難度
visa真係唔識估

我都係2021 Brisbane, 仲未交certified true copy,好怕會無左個offer

再睇啦
你讀咩科

UTS for sure

想問報咗master大約等幾耐先有消息

我報左幾間最快個間2日就出offer,最撚慢個間anu 8月尾報話我交唔齊文件踢左我去round 3 1月先有消息

咁快
岩岩先報遲唔遲

快個間deakin麻麻8大都好慢

希望快啲快關俾香港

normally 3 weeks
9月頭ANU,雖然佢話我round 3,可能12月先出offer,但實際上9月尾已經出offer letter

我7月尾補左其他u,都係8月中就出晒offer

有2021 sem 1 offer, 但唔想online teaching, 學校冇得defer...

有冇人一樣？！

學校無得defer咁奇怪?

ANU, 全部major都冇得defer

打算去mel讀嘅大家 我諗可以再defer 了

岩岩收到unimelb nursing master offer, 寫明如果下年二月入唔到境就要defer 一年，冇得online

有冇人報左Curtin physio 收咗conditional offer 話可能冇位要等

有冇人係香港頌等緊biometric 見到vfs 個網update 左話有biometric service 但係好似剩係俾business visa?

2021 3月1開sem 而家先apply visa會唔會有啲遲

正常日子預兩個月就夠既，但依家上個sem既人d visa都未批到，都唔知要等幾耐

有無人學校有pilot program?

可以俾offer但無位架咩

想問下南澳間flinders好唔好
想讀有關bio嘅master

Unsw aviation master hk上

你咁有魄力上avia master
不過online avia course冇問題

係囉 好似真係揀第2科會好d，除非巴打真係超有興趣非讀不可

諗緊Business Admin 定 aviation
不過都好似好難留低咁
你地點睇

2個都唔好揀
利申Unsw avia bachelor

flinders 聽講health science 口碑幾好

想讀sports management,有冇邊間大學係專讀呢類課程？

補個英文課程就走得啦

真咩

間間都想收international，尤其而家呢個時勢，provide埋英文課程又賺一筆

全7嘅一定要全7
無得話讀啲咩course

咁我收皮了

利申 我係另一個全7嘅program 攞牌要全7
你試吓考吓先 難但唔係做唔到嘅
睇吓有無得PTE
(有興趣補ielts都可以搵我)

usyd 係咪有 group
2021 usyd rd

我都係啊，不過係master

你讀乜

Master 定 degree

Bachelor ah～嚟緊會去unsw讀year 1

報左Master of Data Science
依家Monash、UWA 同Adelaide收左
唔知點揀好
Monash排名好似好D
但係另外兩間可以偏遠地區加分
好頭痕

我都係喎有冇得留tg交換丁圖

認真咩

想問下有冇人讀melb uni?有冇grp呢
另外簽證係咪要體驗同biometric?依家係咪都冇開？

有無巴絲報咗MQ

體檢同biometric都有開喎ching

開俾business

Wrong
開返晒喇
利申 根據大使館覆我嘅email + 親身搞掂晒

點搞
我網上睇唔到邊到有得book

我今日先整完biometrics

咁你點到book
Home affair淨係refer去呢到，但個網又講只開俾business，又冇contact mail

工程係澳洲搵唔搵到食

我見到佢可以schedule
但個notification又講只開俾兩種business visa
你照book，佢照俾你去做
咁我照book試下

有理冇理乜都book左先啦
反正book又唔洗錢既

book左

uwa 同 Curtin 讀緊間好 想係regional area讀書拎多幾分

問下申請學生簽employment個part
我本身做左好多年野早兩年先pt讀返個degree今年先grad,起呢part我洗唔洗入哂由中學到依家既employment history,定今年grad左之後既history就得？

你都過得嚟點解唔試下留低？

都係既
俾多個選擇自己

幫fd問
而家究竟可唔可以攞到visa去澳洲讀書

呢篇文又話可能late 2021先得

我本身報左澳洲既TAFE
不過剛剛學校SEND左EMAIL同我講要DEFER
所有既offshore學生都唔可以讀到Semester 1

有冇人知體檢(student visa)係做咩檢查？

Monash, la trobe, UQ邊間MOT好d？

主要係照肺同驗尿

想問下簽證洗唔洗upload個銀行戶口證明財力？定打個數字+銀行名就得？

Curtin ot（requirement 寫明要ielts全7）冇全7都畀左unconditional offer我
本人2020dse但8月頭先決定去澳洲同埋搵agent
本來已經下定決心兩個星期報一次ielts 同佢死過
點知等第二次成績嘅時候就突unconditional 我
所以其實敢嘅時勢好多嘢都好難講
btw 畀個參考大家
dse lv.4 即刻考ielts 得R6.5 L6.5 W6 S7
第二次溫多3個星期 R6 L7 W6.5 S7
考得敢急 真系溫到想死好撚大壓力 考一次都要2150
而且超級唔想哂錢上online英文班 本來學費生活費加埋已貴到pk
雖然話畢業一定要全7 不過我諗浸幾年可以aim全8搏個20移民分 希望得啦

佢仲畀左25％ tuition off
就算報英文班會畀幾大份scholarship
但唔清楚系淨系畀海外生定今年先有？

要
我仲特登去左銀行搞
信會寫你而家呢刻有幾多錢係銀行
150蚊 一個工作天拎得

通常有幾錢先得？因為係屋企出錢、自己戶口唔多

俾屋企人張statement 就ok
我嗰時俾老母嗰張搞
金額唔太清楚 我諗minimum 幾十萬(?)

佢有得參考嫁
今日既消息係

12-month living costs are:
For Students or guardians - AUD 21,041
For partners coming with you - AUD 7,362
For a child coming with you - AUD 3,175

當然 越多越好

我都係MSW monash
你咩事

Oh 係喎有得參考
但個人覺得呢個數係生存唔到12個月

我都係啵留tg?

點會唔夠
慳慳地既話 得一半都夠

留TG傾下？

都唔知下年七月過唔過到去

🙏🏽有冇人intake 下年6月 Deakin??😭😩

Brisbane有無邊間student apartment好住？

同問！想要300樓下嘅！

想請問下你覺得physio 前景唔好？
諗緊去aus定uk讀physio
原本揸住個poly濕鳩degree 但發現唔想做返本科
相反對physio好有興趣 想重新再讀

去aus讀physio好啲

利申：澳洲做緊

有冇人最近拎左Visa？等左幾耐先批？我尋日apply左黎緊2個禮拜做體檢同biometric,會唔會下年先批

非常同意
想移民就最好外國讀書

大家好
想問呢度有無人打算讀或者讀緊IT master

目前我報左2022 Sem1 entry兩間: Monash同Sydney U
Monash就隔3日出左offer
Sydney U等左兩個星期都黎都無消息應該唔得

有無巴絲有academic或者occupational既意見俾到
例如邊間讀好D，邊間易搵工D (例如internship)
去到應該留低唔走

有冇人11月翻香港？

可唔可以留tg傾 我有嘢想問

做咩咁睇唔開

我都有嘢想問 搭單留埋
唔該紙上巴

上年等咗兩個禮拜就批 今年唔知

因為已經有一年半冇翻過去

可摸以一齊傾埋

想問Iglu好唔好住

好住
但好貴
同樣價錢出面同人夾租/住studio 有更多更好選擇

利申：條女上年Iglu 今年一齊出去租

TG:tussian

我見Iglu係咁多間student accommodations裏面算係平

你Sydney 定咩？
Sydney Iglu 真係唔抵住
出去同人租每人300 蚊都搵到唔錯嘅屋

不過如果你第一年黎就住Iglu 啦唔洗麻煩租/bills

我Brisbane

Student one 最正

屌 千祈唔好住 又貴 又細 又冇車位 洗衫要錢 冷氣冬天夜晚好熱都只係得暖氣 半年要inspection 走既時候佢覺得你清潔得唔乾淨又要比清潔費 on9

student one is better?

Student one除咗貴就冇咩缺點

poor guy

Sydney有邊到private accomodation好住最好有gym啦

OSHC買邊間好?

有冇CURTIN 朋友仔

通常uni 會有一間合作 唔想煩可以跟 eg. UNSW partner with medibank

OSHC個個都差唔多

有冇人讀USYD social work?

呢度

留唔留個tg 關照下

又或者係讀USYD?

邊科

Curtin BOT有冇～

一樣，下年26，7月入學

想問下有冇啲咩usyd tg group 可以入?

你master定bachelor?

bachelor

有無人gpa極差都入到master
報左unsw 6月
我大概2.5-2.6

我2.64 uq condition offer

我想知咩成績會有d類似入學獎學金減吓學費咁

如果唔係/搶手勁科，好多2nd low都收

有冇人係嗰邊有返parttime

me ou 3.5冇hon入mel u

想問下預左2月去既係咪一定要去到隔離返14日先

有無澳洲巴絲睇完話我知係咪真
應該2022去讀，但係咁大個人仲問屋企攞2年讀書錢加生活費都唔係幾好意思
去到都會想盡量自己搵D錢幫補下
係咪摘生果最好？

讀咩

3.5 都無hon

你讀咩科㗎?

你搞掂咗機票同住宿未？

Social work

有無tg grp

去到當贏btw, 係